【128維園見】低調置業討論區（312）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - Alexander(離地) ,前稱Frizzle(港豬) 極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

Last post

【不要讓年輕人既血白流】低調置業討論區（311）

Lm

留名感謝

現時持有極低層九龍東3x年兩房居屋
因為樓齡問題同極低層所以好想換樓
出年十二月鬆綁
假設賣完樓連埋手上資產有2M
二人月入85k
可以換到咩單位

睇牌面，穩陣少少就 $8M 或樓下，做盡九成按後，交埋 stamp duty 仲有幾十萬裝下修.

多謝遲巴

其實我諗緊4小龍
不過真係好貴

荃灣工廠3寶同yoho midtown都係心水
好想快啲換
依家件貨住得唔舒服

但係最好過左一月一號先 實在怕你而家上會唔著數

又唔怕，即使今日簽約，做九成按都要最少兩個幾月時間，drawdown loan 果陣已經係 2020 年二月

都係既 不過我就驚青啲
我買個時預夠75日成交

利申八成上會

祝你好運，希望巴打搵到心水盤
但小心一過 $8M 你應該好危險, 當 850 萬你就要俾 130 萬首期出黎，俾埋印花稅，你果 $2M 就已經差唔多清袋.

其實仲有一年
不過知道換樓操作繁複
想早啲計劃吓
到時再上嚟討教

我都要抽時間望吓
上星期去睇4小龍都真係好吸引

中間有時間，可以多啲去睇下樓，睇熟左心水地區同屋苑，到你真係出手果陣就可以快而準做決定

要睇吓到時放咗手上個件嘅價位係幾多

而家四小細兩房都有7字
你睇大兩房？

[member]如果換都想換大少少
480”實 左右
之前啲AA帶我睇都係極低層
都叫緊8.3-8.7M
仲要係原裝［/member]

嘩歡迎高爆稀客

會員 #165028 - 天安門旅遊 ,前稱Frizzle(港豬), Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

狙擊手

見到條友改咗名變埋性update吓大家

我狙擊一個姐
不過都block左了

想問各位巴打點睇車位, 早二日香討果邊見到人講起河畔D車位好似幾吸引, 回報前景唔係強勁但門檻底, 宜家個市去鋤下有無得諗?

膠聰比人炒其實係咪因為佢太燈

好想換樓

放咗盤成個月，新淨裝修...都有二三十組客睇過...有幾組客還過價但係都差我底線廿萬...明明我都係跟大銀行網上估價嚟定底價

檯底畀佣aa唔知有冇幫助

所以我以為自己已經好克制

早兩晚有其中一個aa打嚟搵我傾咗好耐，應該係brunch manager之類...其實佢都冇睇過我間屋就係咁暗示話我唔應該企硬唔減...又話我屋苑依家三房放緊嘅盤都係高我叫價多50-60萬...

我心諗...乜搵緊兩房嘅客真係會因為畀多60萬多間房就會轉買三房咩

我怕低賣完冇得低買返會揼春

可能我咁諗係錯...我真係未開始睇...本身未諗定之後搬去邊區（心中有兩個區心水）...諗住賣到再租其中一區試下啱唔啱住先同時再keep住睇盤...

其實咁都係有risk...因為賣完到我之後再搵到心水再買可能樓價會升到買唔返

但係我又唔多想一齊做，唔想迫到自己好緊咁

申利：第一次賣樓

可能都係...過去一個月可能啱啱放寬按保效應先咁多人嚟睇我個盤

我正正就係咁諗...我放緊個價係放寬咗按保之下係做到9成按...所以我先覺得明明估足價...買家首期都係多三兩萬唔大分別...係咪我太天真...定係到我做買家果陣就會知道

乜真係咁...

供得起嘅話我會買三房

對，一次性解決居住需要，即使決定生細路，都唔駛再煩換樓

想問下有無人係等緊康城既新盤

點解park yoho 仲未賣晒？

交通其實幾時方便，有shuttle bus 5分鐘出門口元朗，10分鐘出錦上路

有冇巴打遇過裝修師傅手工係一般
我個師傅整體都唔差 但有啲細節位例如啲地線天花線接駁位埋口有啲啲肉酸同佢講咗話會再執
好鬼擔心最後都係唔靚

唔好意思 我有2個問題 假設樓價係550萬 1手樓

第1. 我想問如果我之前簽左按揭offer 現金回贈有2.1% . 姐係個回贈直接扣去貸款額 唔會以現金方式入落我銀行戶口？

第2. 如果我經中介按揭申請 中介有0.2%
姐係可以回到幾多？

Thanks

係
2者較低為準

巴打你預網上個估價係低的
例如網上估500萬，銀行真係估都會有520-530左右
所以如果你成交價係低過網上就一定安全

沙田玖瓏山幾好j, 如果有車

求答

1 即係個O/S loan amount 細左
2 中介referral 應該係成個loan 嘅銀碼 x 0.2%

有遇過，不過唔好睇得太細緻，上曬傢俬住落真係唔覺。當然好明顯個d 就執執佢啦

[/quote]

有兩球野首期 月入2萬幾
可以係馬鞍山/沙田買到400呎左右既樓(居樓都冇所謂)

你點上會

無咩可能

二手樓都冇機咩

400萬做6成30年，未計雜費首期160萬。
入息要求差唔多2萬3
有白居二可能有得諗，冇就揾人擔保上會吧喇

通常睇樓盤去邊個網

睇極都唔岩,都係繼續儲錢

28, 591, gohome

儲下先， 經濟又唔係好
等下未必壞

增加收入為上策

12.8 維園見

想問有無巴絲係自己一個人供
好似好大心理壓力咁

兩個人借爆九成先買到550 萬樓
想買大少少住得人兩房最好係咪已經係大與花園二期
一出市區貴到癲, 沙田300尺兩房又已經500 尾

睇過, 條斜路真係好趕客

疊筃太細同極樂寺

聚康有睇, 係幾靚,又新
我主要用黎上左車先幾年後換, 都有考慮, 係冇咁方便但要500尾起, 唔多夠錢

大興真係貴啊, 升得又快, 因為近新墟同屯門站?

我最開頭想買卓爾居架, 但發現升到買唔到了, 搵到最平都要650 萬咁上下

而加買屯門30年樓有d 驚之後放唔出

聚康同叠茵比，大幾十呎自然貴幾十萬

置樂嗰頭有無睇過？ 兆康嗰頭我睇中倚嶺，聚康個露台係廚房(唔肯定係唔係全部單位都係)，好唔實用，有D業主講笑話攞黎食煙

真心唔明 大興30幾年樓都咁貴

所以從來唔喺我吹奏之列

又入, 環境又唔好, 又舊, 配套又嘛嘛地
租就抵租, 價平則大
買就真係嘛嘛地

如果搭巴士又幾方便喎
去邊都有車 又唔洗轉車站轉
冇港鐵唔代表差既

我同意呀
兆康有西鐵, 但巴士好多都要轉車

真係睇你依賴咩交通工具多

如果藍地個邊 豫豐花園 請問有咩評價

養寵物人士應該覺得豫豐花園好正，因為附近有寵物公園

老公親戚2年前買咗黎上車 應該唔太貴
不過我唔熟嗰頭

不了, 睇樓行過一轉
村屋既位置, 屋苑既享受

不如搵藍地d 村屋仲好過

但近新墟同屯門站唔算方便咩?
我睇樓時行過幾轉都ok 近

置樂冇啊, 反而睇過碼頭個邊, 又平又大550 萬609 尺
係唔知屯門南站幾時起好

聚康個個原來係露台黎既咩 最多咪叫工作平台?
仲要係天井位

2期叫25年既

睇左有間高層向河景都算光猛既
咁最尾買左邊度

恆大‧睿峰開價咁高

係，我都覺得係工作台or雜物台，不過aa同業主話係露台

應該好少放盤，可遇不可求

有啲地方搭巴士仲快過港鐵
住落都覺得幾好住
係街市要去置樂/新墟

麗港城買唔買得過
呎價抵

接受到鑽石廳就ok

兩房都有五百幾呎，鑽石廳得黎都唔太難用

我下星期一簽屌佢 足足等左1個月先批

銀行批左按揭offer比我 啲rate, rebate同loan amount有哂，但我等左成個月都未有確認信簽係咩事
其他仲有兩間一早已經叫我簽 打去問又話佢呢份係final offer又MC要等耐啲

想請教下大家點睇 康城9期
價錢算唔算貴 新手想買樓

拎住兩球幾差唔多三球 兩公婆月入四萬尾
想住番港島區無咁舊既樓兩 / 三房係咪妄想

total 4萬尾定 1個人4萬尾先

都係

4 萬尾應該同我一樣借盡先550萬咁上下

新居都幾凍，
一個月病左兩次...

睡房向東北，想死

有冇人執緊野準備聽日128跑online

恆大都買

巴打渣車出入？

露台係廳個隻好少有盤
有都好快被人要左
另外個隻則就好垃圾

我個時都睇過聚康、倚嶺、名賢同叠茵
倚嶺、名賢因為單支所以唔考慮
最尾揀左叠仔，因為中意佢近西鐵站，同埋個球場景

我覺得OK，其實過條馬路經富泰巴士總站入商場都係幾分鐘路程。
當然，如果你經聚康行過去就緊係遠+長時間得多啦。

DAVEEE 我見你話睇過碼頭個邊
其實講環境個邊真係好正，但係交通真係不了
等個鐵路站，等到佛誕都未起完

天橋加馬路穿circle k入

係, 我諗法一樣個邊有海景好正, 又有海賓長廊

尺價又相對平

但交通真係一大問題

屯門廷線應該到我買左再賣埋都未開始起

唔怪得我上次就係經聚康門口入,勁遠

巴打最後買咗邊到？

卓爾居大型屋苑 好都幾好J

但買唔到了太貴除非俾我執到好野

極新手一問 示範單位通常開放幾多日 搵極都冇寫

我想問買3x年單棟樓，住番10令年之後，會唔會好難放番出去？

Location 同保養點樣？

呢排睇左幾個係北角後街果d，5分鐘行出番英皇道，除左一間未做外牆，其他都近幾年大修過，lift都換過，港島應該都相對易d？

咁應該可以放心買
北角區，五六十年樓一樣大把

兩個加埋

我諗最多都係afford到7百幾萬樓點追都追唔到樓價

警方呼籲

星期日下午港島區有公眾活動，市民請注意自身安全，留意警方新聞公布及社交媒體最新消息。不用回覆此訊息。

其實如果諗住第時有小朋友
係咪基本上一定要買三房
小朋友自己一間,工人姐姐一間
如果生兩個就更加要三房

準備兩房換三房
又要諗埋小朋友讀書校網

本身住緊葵青區
想搬入屯元天三房
因為價錢平啲
但就遠左
校網好似又差左

畢竟換三房成本都大
俾稅都幾十萬
好怕買錯
唔知點平衡

葵青搬入屯元天？ 反其道而行？
要就小朋友讀書應該越搬越近市區先係

如果揀搬入去
但出黎葵青荃灣返學
係咪好笑話

屯元天尺數平，好抵食

你呀仔辛苦姐，日日搭車都搭到暈

有幾

唔使諗啦 壓測都過唔到

有小粉黃

恆大個盤咁貴，誠哥個愛海頒雖然雜左小小
但個價算係有良心

做熱身啦喂

你地放租放左幾耐

十一點就會過港島先

健威後面同埋堡壘街再上果條唔記得咩街

未食lunch已經黑旗

1420，#銅鑼灣 信和商場波斯富街交界黑旗。 #現場情況

想問有無巴打住緊東環？

小弟岩岩結婚，早排睇過東環2房48x ft 650-680，淨係睇過5座同1座，有無話邊座比較好？🙏🙏

如果我轉按後半年內換樓
新買果層用返轉按果間銀行
cash rebate係咪可以唔洗罰？
有冇巴打試過waive到？

調查：46%人睇淡未來一年樓價 近六成無興趣置業
12月09日(一) 11:32

花旗銀行周一(9日)公布2019年第四季市民置業意向調查，結果顯示受訪者普遍對樓市持觀望態度，預期樓價下跌的比例顯著下降，由第三季的56%跌至五成以下。

調查指出，46%受訪者預期樓價將在未來12個月下跌，比例按季降10個百分點。同時，認為香港樓價將在未來12個月上升以及維持平穩的受訪者比例按季上升，反映整體看淡樓市的受訪者比例下跌。

有關置業意欲方面，57%表示現時對置業非常不感興趣或頗不感興趣，按季上升6個百分點，而對置業持高度興趣的受訪者僅佔16%，比例較上季微跌4%。另一方面，60%受訪者表示現時非置業理想時機，但比例較上季下跌8個百分點。

是項調查為花旗銀行委託香港大學社會科學研究中心，以隨機抽樣電話訪問形式，在2019年10月訪問超過500名香港市民。

MOLA MOLA

當人人都反對的時候就係上車時機

要行都算
凍接受到
夏天晒住行最辛苦

住緊將南表示，鎖門去到地鐵站8分鐘，時間上無咩投訴。無論凍定曬都還好，但落巨雨真係煩到痴線行雷咁空曠都特別恐怖

咁你搵番自己出糧銀行做按揭先
你網上估價估唔估到個價先

一dd, 有d 都估突，有d 就唔足

推

網上估左先囉 再打去銀行問價

網上估會少d，打去問高網上個價5-10% 架

新元中點睇

hi

bye

舊d

點玩法？

落分行問佢話要跟返新rate做2 5%
之前跟個agent又已經冇做

亂咁拉即係小心依d野無用
直接走好過啦

無乜錢，預左舊

16/10/2019 ~ 30/11/2019按保獲批宗數

樓價600萬至800萬 578宗
樓價800萬至1000萬 163宗

唔係下年年頭回贈好d咩

[member] 幼兒中心無意見，唔多位，要盡早申請，邊間排到咪去嗰邊先。我係近小巴站嗰間

都係無得自己搞掂…
第一間嘅首期自己有份，開二另一半就算唔幫手做擔保都應該嘔返份首期出嚟
[member]

今個星期首都間屋，幾間銀行既既估價都跌左一截

屌 因為申請樓按 搵左四間
攪到TU 跌左好多

份TU report show 哂咁多間銀行拎你份報告睇

本身B 呢家D

我都以為係 岩岩隨手睇tu report 顯示
話時話 tu report 又開返線上睇我有幸成為測試客戶

CCL 13-12-2019 179.11 -0.77

唔想攬炒呀屌，想公務員加人工啊

諗起原來拖拖下， 下個月順便跳point，
到時再鬆動d。

點解放寬9按都無GoGoGo？

關你事咩？定你關你老母事？

得咁少購買力？唔會掛 話哂都剛需 唔好嚇我

燥撚到 移民啦 死傻閪
叫你抗爭 自己搵路走
好撚威呀你

係咁架啦
升市個個爭住追貨, 越升越有
跌市個個爭住放貨, 越跌越甘

屌你啦 唔好係到嚇鳩人
香港樓幾時跌撚過 廢淡
跌左你都買唔撚到啦

咁又係

關事呀 唔信自己拎份report 睇
佢有兩項
第一項係借貸查詢會影響TU
第二項係平時借貸review

樓按貸款係第一項，講明影響Tu

話唔會影響既人根本無拎過份report 睇

樓市急速轉冷，九七貨及新入伙盤都出現買賣損手個案。深井浪翠園五期帝華軒中低層海景單位剛連車位以938萬元售，呎價僅約8,883元，屬近兩年低位，較二十二年前一手購入價帳蝕逾16萬元

位於青山公路青龍頭段的帝華軒，九七年開售時屬區內樓王。晉誠地產胡卓輝稱，該盤一個1座中低層C室，實用面積1,056方呎，望橋及海景。去年曾叫價1,200萬至1,300萬元放售，但當時出售意向並不實在，其後曾一度封盤，直至上月中突然再以1,050萬元放盤。

據了解，單位再劈112萬元，終獲區內換樓客購入。若扣除市值約100萬元的車位，售價僅約838萬元，相比四月同類型低層戶做價1,010萬元，賣平近20%。原業主九七年連車位購入價約954.4萬元。胡氏形容，是次成交「平到爆」，即使同區呎價向來低水豪景花園，亦未見低於九千元的成交。

On9 點解業主要平賣比你
廢淡無錢買就收皮

有冇平價傢私鋪推介
工廠區自己上去執都ok

Dllm

請問各位8成實用率係咪已經算罕見？
Agent係咁用呢個做selling point 但我仲想等多一排等佢跌少少先

而家直接講實用面積，實用率已經唔 relevant - 公用地方（走廊，大堂，會所等）就變成「送既」，當然愈多愈好

以前用建築面積計，就話實用率愈高愈好，但今日就掉轉左意思，即係話公用地方細左窄左

要勤力睇 好又睇唔好又睇
人生往往有驚喜 祝你好運呀清

有啲屋苑管理費係睇建築面積交管理費

業主叫價750
叫aa 去問700
佢覆我無乜可能

轉aa

好多aa癈架.

係咪又係中原?

搵個好aa真係好難.試過一個aa 話無得睇樓,淨係講係咩單位同send相黎.點知我一睇相就知唔會係個款單位.好心d aa做下功課先sell客啦

yes, 係咪中原政策

我都覺
次次開口埋口up 埋啲廢話
話香港地少人多
有9成按鍻 屋苑一路少放盤
講黎講去三幅屁
其他aa 都唔會咁
我搵左幾個中原都係行呢套

我都覺*3
2個中原aa都話有升無跌
反而細行aa話經濟差緊，可以幫你同業主傾下

有d case 係業主已經有個最低價比AA
例如叫750,可能壓到730都得，再低就唔使問啦
咁AA 都知你個數業主唔肯賣
費事打去搵業主比人屌啦
我係業主，如果講到明底價，個AA 都重打來講低d
唔撚比佢帶人上來睇樓添啦
AA得罪買家，好過得罪賣家

廁所牆有少少發脹。應該係漏水，有無人有驗樓師推介？

真，之前walk in睇樓
有個中原AA 帶我睇埋d 高價垃圾盤，仲話咩叫價最平，冇得傾
最後果間成交價平叫價百幾萬

小弟新手 係中原地產網見到啲成交價
同我自己住緊嗰個屋苑一樣
485呎賣330萬
平1/3價錢 呢d成交價係咪唔會假
咩原因平咁多
佢寫12月11號成交

左手交右手

作用係乜嘢？ 都要交稅 唔係好識

為左轉名
可能本身聯名 轉完名咪可以多左個首置

左手交右手
假設AB係夫妻關係
A有10層樓， B 無樓

如果A要再買樓， 要再比重置印花稅(好似好高稅率)
但B因為首置買， 再過返比A
咁就比小好多稅

新都城都係，銀行估價跌咗唔少

去律師樓轉名唔得既咩 定一定要將物業重新買賣？

真盤？

睇你expect乜野
講交通、生活便利既話，其實一流
但環境九流，舊、嘈、污糟

巴打近況點

googled， 無fact check
應該都要比個價

本港住宅或作近親轉讓是可繳付舊有稅率2,176,471元至300萬需付 1.5%印花稅，300萬以上至3,290,330元需付 45000元加超過300萬的款額的10%，3,290,331元至400萬需付2.25%。
即單位售價為350萬就須付$78.750

【逆市新高】緻藍天4房1740萬 創屋苑新高
文章日期：2019年12月15日 15:30 Share
圖1之1 - 緻藍天(資料圖片)
雖然社會爭議未解決，但二手市場剛錄個別逆市高價成交。其中，將軍澳日出康城緻藍天最新錄得一宗破頂成交。香港置業助理分區董事劉浩勤表示，緻藍天1座極高層左翼A室，實用面積1152方呎，屬4房2套連工人套間隔，新近以1740萬元成交，實呎15104元，成交價創屋苑新高。原業主於2015年4月以1939.3萬一手購入上述單位及同層C室，而後者已於2018年9月以1000萬元沽出，原業主兩宗成交帳面獲利共800.7萬元或41%。

聚康

天水圍感覺真係好撚差

平賣一定有問題架啦